{
    "question": "Dengan program-program cerdas yang dilakukan nabi muhammad saw., madinah menjadi daerah yang sangat maju baik peradaban maupun kebudayaannya sehingga terkenalah dengan sebutan al-madinah al-munawarah yang artinya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kota yang maju</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "didi-akan-melakukan-gerakan-meluncur-posisi-kaki-didi-seharusnyaa-792",
            "question": "Didi akan melakukan gerakan meluncur posisi kaki didi seharusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>berdiri </em></strong><strong><em>tegak </em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>maaf </u></em></strong><strong><em><u>kalo </u></em></strong><strong><em><u>salah </u></em></strong><strong><em><u>(^._.^)\uff89</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-apakah-makhluk-hidup-tingkat-rendah-seperti-bakter-895",
            "question": "Tolong dijawab    apakah makhluk hidup tingkat rendah seperti bakteri dan virus memiliki organ dan sistem organ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tidak, makhluk hidup tingkat rendah seperti bakteri dan virus tidak memiliki organ maupun sistem organ mereka hanya memiliki beberapa sel saja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-pengganti-minyak-bumi-dapat-dibuat-dari-tumbuh-935",
            "question": "Energi alternatif pengganti minyak bumi dapat dibuat dari tumbuh-tumbuhan yang hasil olahannya disebut\u2026 *    a. biosfer\r\nb. biogas\r\nc. biokimia\r\nd. biodiesel\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.biodiesel</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25de\u2038\u25df\u3180) \u00b0 \u035c\u0296 \u0361 \u2013 \u2727</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kekurangan-maupun-kelebihan-zatgizi-akan-dapat-menyabab-kn-kelain-671",
            "question": "Kekurangan maupun kelebihan zatgizi akan dapat menyabab kn kelainan kelainan semacam ini disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kondisi di mana tubuh kekurangan dan kelebihan gizi disebut dengan istilah GIZI SALAH.GIZI SALAH ini menyebabkan sejumlah kelainan pada tubuh antara lain pengurangan cadangan, perubahan yang sifatnya biokimiawi dan sebagainya</strong></p><p></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "item-penting-apakah-yg-harus-dimiliki-hero-claude-a-dhs-b-twili-118",
            "question": "ITEM PENTING APAKAH YG HARUS DIMILIKI HERO CLAUDE \r\nA. DHS\r\n\r\nB. TWILIGHT ARMOR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. DHS</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hero claude,adalah hero yang menggunakan basic attack yang lumayan menjadi sumber kekuatannya, selain skill skill nya. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dihasilkan-dari-laut-selain-ikan-kecuali-a-garam-b-mutiara-160",
            "question": "Yang dihasilkan dari laut selain ikan kecuali    a. garam\r\nb. mutiara\r\nc. agar agar \r\nd. sagu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang dihasilkan dari laut selain ikan kecuali D. Sagu</p><p></p><p>karena sagu dibuat dari sari pati batang pohon sagu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanda-tempo-lagu-yang-memiliki-ketukan-kurang-dari-60-ketukanmen-208",
            "question": "Tanda tempo lagu yang memiliki ketukan kurang dari 60 ketukan/menit disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alegro dengan kecepatan 126-138 langkah per menit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-wujud-berbaik-sangka-kepada-allah-swt-kec-487",
            "question": "Berikut ini merupakan wujud berbaik sangka kepada allah swt., kecuali .... *bersabar atas semua ujian dan cobaanbersyukur atas semua nikmatmengeluh atas cobaan yang diterimameyakini semua cobaan pasti ada hikmahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengeluh atas cobaan-cobaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-merupakan-larangan-dalam-pelaksanaan-ibadah-haji-573",
            "question": "Dibawah ini yang merupakan larangan dalam pelaksanaan ibadah haji",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pilihannya apa saja???</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-balhaaa-d-oually-a-adalah-contoh-kalimat-b-huruf-620",
            "question": "16    \u0628\u0627\u0644\u062d\u0627\u0621 )\r\nd. Oually\r\nA adalah contoh kalimat ...\r\nb. huruf\r\nAda berapakah jumlah huruf Khofad\r\nc. isim\r\nd. qosam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini a b c nan apa apa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf aku nggak ngerti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}